<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Catatan Saya</title>
    <link>https://iswantoro.github.io/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on Catatan Saya</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 29 Nov 2021 21:30:23 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://iswantoro.github.io/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Catatan Hugo Di Linux</title>
      <link>https://iswantoro.github.io/posts/catatan-hugo-di-linux/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Nov 2021 21:30:23 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://iswantoro.github.io/posts/catatan-hugo-di-linux/</guid>
      <description>Ini adalah catatan pribadi saya, biar ketika membuat content baru di hugo tidak lupa cara post nya. hehehe
  buat post baru $ hugo new posts/judul.md setelah selesai edit edit $ hugo server
  kirim ke github pindah ke folder public dulu sebelum kirim ke github $ cd public $ git add . $ git commit -m &amp;#34;post baru des&amp;#34; $ git push origin main $ git push -u origin master</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Install Cisco Packet Tracer Di Fedora 35</title>
      <link>https://iswantoro.github.io/posts/install-cisco-packet-tracer-di-fedora-35/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Nov 2021 10:21:07 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://iswantoro.github.io/posts/install-cisco-packet-tracer-di-fedora-35/</guid>
      <description>Cisco Packet Tracer, adalah sebuah software yang sering dipakai oleh mahasiswa ataupun pelajar untuk mempelajari jaringan. Software ini digunakan untuk simulasi topologi jaringan. Terdapat banyak macam router, switch dan perangkat jaringan cisco lainnya yang bisa digunakan untuk simulasi. Cisco Packet Tracer tersedia gratis di web netacad.com, hanya dengan mendaftar dan mengikuti kelas packet tracer. Software ini mendukut banyak sistem operasi, tidak hanya windows, tapi juga MacOS dan Linux Ubuntu. Dalam tulisan ini saya akan mencatat langkah-langkah yang saya kerjakan saat menginstall aplikasi ini pada sistem operasi Fedora 35.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Install Waydroid di Fedora 34</title>
      <link>https://iswantoro.github.io/posts/install-waydroid-di-fedora/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Oct 2021 10:00:10 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://iswantoro.github.io/posts/install-waydroid-di-fedora/</guid>
      <description>Waydroid - aplikasi yang bertujuan untuk menjalankan android apps di linux. Waydroid berjalan yang di wayland display server ini merupakan pengembangan dari anbox. Untuk menjalankan waydroid hal yang perlu diperhatikan adalah sebagai berikut :
 Kernel yang support ashmem dan binder. Untuk kernel bawaan dari distro biasanya belum mengaktifkan module ini, di fedora, khususnya fedora 34, bisa melakukan compile ulang kernel seperti tutorial pada web ini atau dengan menggunakan kernel xanmod di copr.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
